研發芯片恐燒錢千億

節錄

研發芯片恐燒錢千億

內地晶片龍頭中芯只可量產12納米晶片，而台積電已在量產7納米晶片。

美國封殺中國高科技發展，市場最多談論箝制中國晶片，即內地稱為芯片的出口，不少行內人已指中國要以年計去追上龍頭台積電的水平；其實耗上的不止是時間，更要燒上千億元計去研發。

相關新聞：天災或釀糧食危機 洪水、蝗禍摧毀經濟

台積電「贏者通吃」

目前內地晶片龍頭中芯的技術，只可量產12納米晶片，而台積電已在量產7納米晶片，5納米晶片亦將在今年量產。科大教授李貽昆指，要開發晶片的資金達百億美元計，為量產7納米晶片，台積電投放高達180億美元。目前台積電已霸佔了這個市場，連華為5G基站亦是採用台積電代工的7納米晶片。

台積電市佔率高達五成，令。。。。。。。。。。

晶片市場不單是贏者通吃，更。。。。。。。。。。。

此外，即使晶片大小相同，李。。。。。。。。。。。

新太空競賽

蘇聯下場